\solutionSection

Для того что проверить попадёт ли игрок в мишень достаточно проверить следующее условие: $R^2 \le x^2 + y^2$.

Для вычисления времени полёта дротика до мишени используем формулу \linebreak $t = z / v$. Используем формулу $Rotation = w \cdot t$ для того, чтобы узнать, на сколько градусов повернётся мишень во время полёта дротика.

Далее вычислим угол $StartAngle$ к оси координат $OX$  радиус-вектора ($x$, $y$). Для удобства повернём $StartAngle$ на $-\pi/2$. $StartAngle = atan2(y, x) - \pi/2$.

Посчитаем конечный угол в радианах: $$ResultAngle = StartAngle + Rotation / 360 \cdot 2 \cdot \pi.$$

Преобразуем угол $ResultAngle$ так, чтобы он лежал в диапазоне от $0$ до $2 \cdot \pi$.

Размер одного сектора $OneSector = 2 \cdot \pi / n$.

Тогда искомый индекс $n - \lfloor ResultAngel / OneSector \rfloor$. 

\codeExample

\inputCPPSource
%\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}{final/subject_tour/inf2003_vr/task_01/source.cpp}